\begin{myenumerate}
  \item\hfill\newline
    \compo{2}{402an5td}{1}{Le croquis, ci-contre, représente une
parcelle de terrain dont une longueur \og $a$\fg\ est variable. La
surface de terrain dépend bien entendu de la longueur \og $a$\fg. Ce
terrain est composé de deux rectangles.}
\begin{myenumerate}
\item Calcule la surface totale du terrain lorsque $a=$1~dam.
\item Calcule la surface totale du terrain lorsque $a=7,5$~dam.
\item Calcule la surface totale du terrain lorsque $a=3,75$~dam.
\item Pour ne pas avoir à répéter trop souvent les mêmes calculs, on
va essayer d'exprimer {\bf en fonction} de \og $a$\fg\ l'aire de ce
terrain. On obtiendra alors {\em\underline{une expression
littérale}}.\par Quelle est cette expression littérale ?
\item Complète alors
\par Si $a=5$~dam alors l'aire totale est\dotfill
\par Si $a=2$~dam alors l'aire totale est\dotfill
\par Si $a=8,5$~dam alors l'aire totale est\dotfill
\end{myenumerate}
  \item\hfill\newline
    \compo{3}{402an5td}{1}{Le fermier s'aperçoit qu'il peut découper son
terrain d'une nouvelle façon et se demande si les réponses obtenues
avec ce nouveau découpage sont identiques à ceux des calculs
précédents.
}
\begin{enumerate}
\item \`A l'aide de ce nouveau découpage, exprime en fonction de $a$
  l'aire totale.
\item Que remarque-t-on ?
\end{enumerate}
  \item\hfill\newline
\compo{4}{402an5td}{1}{Un professeur de Mathématiques bien connu,
passant par là, certifie au fermier qu'il y a un troisième découpage
possible. Pouvez-vous aider le fermier à trouver ce découpage et
montrer que ce découpage mène aux mêmes résultats que précédemment ?
}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: C'est un regroupement des exercices \verb+exo66+, \verb+exo67+, \verb+exo68+.